\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor[1]{%
 \clearpage
 \setKV[DS]{#1}
 \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{1.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}}  \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hspace*{5.8cm} {\large{\textbf{(Correction)}}}\hspace*{6.5cm}\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}

\begin{document}
\sffamily
\begin{Maquette}[DS,CorrigeFin]{Calculatrice=true, Numero=1, Date=03/10/23}
         


\textbf{ Nom :}\hspace{5cm} \textbf{Prénom :}\hspace{5cm}\textbf{Classe :}\\ [1em]
\begin{exercice}
\brm{5}
Dans cet exercice, aucune justification n’est demandée, seule la réponse est attendue.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|m{12cm}|*{1}{>{\centering}m{4.5cm}|}}
    \hline
    % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
 \center\textbf{Enoncé } & \textbf{Réponse }
       \tabularnewline
        \hline
  \vspace*{0.3cm}{\bf 1.} Quelle est la valeur de $a$ vérifiant : $\dfrac{a}{9}=\dfrac{56}{72}$ ?\vspace*{0.3cm}&
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace*{0.3cm}{\bf 2.} Écrire sous la forme $5^n$ avec  $n$ entier : $\dfrac{5^{-7}\times 5^{2}}{5^{10}}$&

      \tabularnewline
        \hline
        \begin{minipage}{11cm}\vspace*{0.3cm}{\bf 3.}
  Donner l'écriture décimale de $2,9\times 10^{-8}$.\vspace*{0.3cm} \end{minipage}&
      \tabularnewline
        \hline



       \vspace*{0.3cm}
        {\bf 4.} Compléter avec les exposants qui conviennent:\vspace*{0.4cm}&$3^{10} \times  6^{40} = 3^{\ldots} \times  2^{\ldots}$\vspace*{0.4cm}
      \tabularnewline
        \hline
          \vspace*{0.3cm}{\bf 5.} Quel est le nombre positif qui, multiplié par lui-même donne $\dfrac{1}{9}$ ?\vspace*{0.3cm}&

      \tabularnewline
        \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\end{exercice}

~\\

\begin{exercice}
\brm{4}
\begin{minipage}{9cm}
On considère un rectangle ABCD tel que:

\[AB=5+\sqrt{2}\qquad\text{et}\qquad BC=5-\sqrt{2}\]

\medskip

Montrer, en détaillant les calculs, que le périmètre $\mathscr{P}$ et l'aire $\mathscr{A}$ du rectangle ABCD sont deux nombres entiers.
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=1.0cm,y=1.0cm]
\clip(-0.5,-0.5) rectangle (7.5,2.5);
\draw (0,0)-- (5.732,0) node [midway,below] {$L=5+\sqrt{2}$} --(5.732,2.268) node [midway,right] {$ \ell=5-\sqrt{2}$}--(0,2.268) --cycle;
\draw (0,0) node   [left] {A};
\draw (5.732,0) node   [right] {B};
\draw (5.732,2.268) node   [right] {C};
\draw (0,2.268) node  [left] {D};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{minipage}
\end{exercice}
~\\
\begin{exercice}
\brm{4}
Les questions suivantes sont indépendantes.
\begin{enumerate}
  \item Cyril, Stéphane  et Gilles ont mangé respectivement  $\dfrac{1}{10}$,  $\dfrac{1}{3}$ et $\dfrac{2}{9}$ d'une  tablette de chocolat.\\
       En ont-ils mangé  plus ou moins de la moitié ? Justifier en détaillant les calculs.

\item On donne le programme de calcul suivant :
\begin{itemize}
  \item [$\bullet$] Choisir un nombre ;
  \item [$\bullet$] Élever ce nombre au carré ;
  \item [$\bullet$] Ajouter 2 ;
  \item [$\bullet$] Multiplier le résultat par $-18$.
\end{itemize}

Montrer, en détaillant les calculs que le nombre obtenu lorsque le nombre choisi au départ est $\dfrac{4}{3}$ est un nombre entier.
\end{enumerate}
\end{exercice}
\newpage
\begin{exercice}
\brm{7}
La longueur et la largeur d'un rectangle ont été multipliées respectivement par $\dfrac{7}{6}$ et $\dfrac{3}{4}$.
\begin{enumerate}
  \item Dans cette question on suppose que le rectangle initial a pour longueur 42 mètres et pour largeur 28 mètres.\\
     Donner les dimensions du nouveau rectangle, puis calculer son aire.
  \item Dans cette question les dimensions du rectangle initial sont quelconques. On notera $L$ sa longueur et $\ell$ sa largeur.
  \begin{enumerate}
    \item Par quel nombre l'aire du rectangle initial a-t-elle été multipliée (donner le résultat sous la forme d'une fraction irréductible) ?
    \item Le rectangle ainsi obtenu a-t-il une surface plus grande que le rectangle initial ? Justifier.
      \end{enumerate}
  \item Dans cette question le rectangle initial a pour longueur 5 centimètres et sa largeur mesure 3 centimètres.
      \begin{enumerate}
        \item Quel est le périmètre de ce rectangle ?

        \item Quelles sont les dimensions du nouveau rectangle ? Donner les valeurs sous forme de fractions irréductibles.

        \item Par quelle fraction le périmètre du rectangle initial a-t-il été multiplié ?

         
      \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{Maquette}
\end{document} 